律政司設副法律草擬專員 疑為23條鋪路

2019年01月26日

律政司設副法律草擬專員 疑為23條鋪路

律政司就開設兩個首席政府律師職位申請撥款，其中一個職位是副法律草擬專員。資料圖片

【本報訊】立法會財委會昨日審議律政司開設兩個首席政府律師職位的撥款申請，兩職位月薪高達約20萬元。民主黨涂謹申質疑，律政司開設高級職位，目的是推動《基本法》23條立法工作；律政司未有正面回應，只是強調增設人手是為了應付與日俱增的法律草擬工作。

兩個高級職位中，其中一個是副法律草擬專員。涂謹申指，文件提到此職位要應付「重大立法工作」，並擔任中央推動角色，在不同階段多次審閱和進一步修法例擬稿；涂質疑，在一地兩檢和國歌法的條例已完成草擬後，政府下一個重大立法工作便是《基本法》23條立法。

需處理最複雜敏感法例

法律草擬專員莊綺珊回應指，新開設職位並非特別為某一條法例而設，而是應付與日俱增的法律草擬工作。律政司政務專員蕭如彬補充，未來兩年要處理兩項龐大的立法工作，包括「貿易單一窗口」及法定企業拯救程序的條例草案。涂謹申不接受此解釋：「你梗係用呢兩個（立法工作）做幌子，唔通你話廿三條咩？」

議會陣線毛孟靜要求律政司承諾，開設新職位與《基本法》23條的草擬工作完全無關；蕭如彬未有正面回應，只是指新職位是為政府的政策草擬法例。

政府文件表明，副法律草擬專員需親自草擬法例最為複雜、敏感法例的部份，工黨張超雄要求政府交代未來有何敏感法例，但律政司未有回應。此撥款申請項目在會議完結前尚未表決，需待下次會議再審議。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
逼少女拍自慰片案脫罪「富家子」遭舊愛指控佈局呃錢拍性愛片

下一則
下一則
傳有線下周裁新聞部50人 趙應春將離任

咁又點？立左法第日咪又係照番工番學，唔搞港獨咪唔關你事囉